詞條名稱：又黃又專（香港地區）

出處：
教育大辭書

名詞解釋：
「又黃又專」在香港是指既在政治上具有較高的思想政治覺悟和品德修養，又在業務上具有較高的專業知識水準和業務能力。「黃」是政治標準，「專」是業務標準。二零一七年六月，網民在〔堅定地相信群眾的大多數〕一文中指出：「知識分子要同時是黃的，又是專的。」「又黃又專」含有品學兼優、優才兼備的意思。

向中國共產黨(抄襲派對)學習(抄襲)